{
    "question": "3/4a - 4 = 11,ini ngerjainnya caranya gimana??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3/2\u00a0a\u00a0-\u00a04 =11<br>3/2 a =15<br>a=15per 3/2<br>a=15\u00d72per3<br>a=10",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mencari-luas-pizza-segi-12-beraturan-jika-potongan-kecilnya-juga-640",
            "question": "mencari luas pizza segi 12 beraturan, jika potongan kecilnya juga berbentuk segi tiga diketahui sisi luar 5 cm berapa luas seluruhnya pizza tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Itu jadi 12x luas segitiga sama kaki dengan sudut atasnya 30\u00b0  <br>\n(didapatkan dari 360\u00b0/12 = 30\u00b0) <br><br>\nBuat nyari luas segitiganya, pake rumus : <br><br>\nL\u0394 = 1/2 r\u00b2 sin 30 <br><br>\nL\u0394 = 1/2 * 5 * 5 * sin 30 <br><br>\nL\u0394 = 10 cm\u00b2 <br><br>\nLuas 12x segitiga : <br><br>\u00a0\n10x 12 = 120 cm\u00b2 <br><br>\nJadi, luas segi-12 beraturan dgn lingkaran luar 5 cm adalah 120 cm\u00b2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "help-me-5ab-pp-ab-x-a-370",
            "question": "Help me :(\r\n-. \u2074\u221a5a\u00b3b\u00b2\r\n-. (-p\u00b2\u221ap\u00b2)\u2075\r\n-. ab\u207b\u00b2 x a\u207b\u00b2.b\u207b\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\sqrt[4]{5} [/tex]\u00a0a^3/4b^1/2<br>-p^10 . p^5 = p^15<br>a^-1 . a^-5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketa-pangkat-m-x-b-pangkat-m-axbpngkat-m-nilai-16pangkat-500",
            "question": "Diket=a pangkat m X b pangkat m =(axb)pngkat m.\r\nnilai (16)pangkat 3 x(25)pangkat3adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=(16.25)^3 = 64jt<br>like \u00a0:D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-kuadrat-bilangan-bulat-yang-kurang-dari-100-508",
            "question": "Himpunan kuadrat bilangan bulat yang kurang dari 100",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": ".....,-2\u00b2,-1\u00b2,0\u00b2,2\u00b2,3\u00b2,4\u00b2,5\u00b2,6\u00b2,7\u00b2,8\u00b2,9\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesulitan-apa-yang-diaami-bangsa-indonesa-dalam-globalisasi-655",
            "question": "Kesulitan apa yang diaami bangsa indonesa dalam globalisasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyakit karakter bangsa, indonesia belum siap menerima globalisasi krn karakter bangsanya masih salah. globalisasi akan disalah gunakan krn pengaruh karakter yg salah.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dalam era globalisasi dan keterbukaan bangsa indonesia mengalami kesulitan untuk membendung arus masuknya kebudayaan asing yg tidak sesuai dgn kepribadian bangsa.Oleh karena itu,kita harus menyeleksi masuknya budaya asing tersebut dgn pancasila sbg kepribadian bangsa dan pandangan hidup bangsa indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaiaan-persamaan-linear-a-x-12-2x-36-b-5x-834",
            "question": "Tentukan penyelesaiaan persamaan linear\r\na. x-12 = 2x + 36\r\nb. -5x - 4r +10 = 1\r\nc. 2+ x/4 = 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. x - 12 + 12 = 2x + 36+12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0X=2x-2x+48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x - 2x = 48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0-x = 48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x = -48<br>b. -5x - 4x + 10 - 10 = 1 - 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0-9x : -9 = -9 : -9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x = 1<br>c. 2 + x/4<br>\u00a0\u00a0 \u00a05 = 2 +3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x = 4 x 3<br>x =\u00a012",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-bilangan-berselisih-25-jika-2-kali-bilangan-yang-besar-dikur-975",
            "question": "Dua bilangan berselisih 25. Jika 2 kali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175, tentukanlah bilangan itu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a-b = 25<br>2a-b = 175<br>lakukan eliminasi<br>a= 150<br>150 -b = 25<br>-b = -125<br>b = 125<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dua bilangan berselisih 25. Jika 2\u00a0kali<span>\u00a0bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175, tentukanlah bilangan itu.<br><br>jawab :<br>\u00a0x-y=25<br>2x-y=175<br><br>persamaan &gt;&gt; x=150<br><br>jadi x-y=25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y=150-25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 125</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-perusahaan-asuransi-memperkirakan-bahwa-besar-kemungkinan-s-404",
            "question": "suatu perusahaan asuransi memperkirakan bahwa besar kemungkinan supir mengalami kecelakaan dalam satu tahun adalah 0,14 .diantar 250 supir diperkirakan mengalmi kecelakaan dalam satu tahun adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,14\u00a0\u00d7 250<br>=35<br><br>maaf kalau salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "14/100 x 250 = 35 :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-luas-dan-keliling-yang-ada-derajatnya-dan-contoh-553",
            "question": "Cara menghitung luas dan keliling yang ada derajatnya dan contoh soal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo hitung luas segitiga siku2 ataupun kelilingnya harus pake teorema pythqgoras",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubalah-satuan-sudut-berikut-ke-dalam-derajat-1-360-menit-2-948-227",
            "question": "Ubalah satuan sudut berikut ke dalam derajat    1. 360 menit\r\n 2. 948 menit\r\n 3. 1.020 menit\r\n 5. 75.600 detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. (360*60)/360 = 60<br>2. (948*60)/360 = 158<br>3. (1020*60)/360 = 170<br>4. (75600/360) = 210<br><br>mungkin seperti itu yang dimaksud!!!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}